話唔好去加泰集會/支持加泰既人不如入一入黎先

我地首先睇下gif點講：

【點睇撐加泰集會？】

關於美國：

作為早於數年前已積極推動《香港人權民主法案》的一份子，我當然明白未來數週相當關鍵，參議院的確有機會通過法案。然而，我絕不認同所謂「法案進入關鍵一週不要節外生枝」的說法。

看到「節外生枝」四字感到很不舒服，但這個容後再談，只是我理解參議院多數黨領袖是否會把法案列於更前的議程，絕不取決於週四集會人數，以及香港有沒有人高調還是低調支持加泰。

而SolomonYue的觀點固然可以參考，但亦應該不至於反映普遍參議員的想法。眾志成員和不少在華盛頓的朋友會繼續努力，各位在香港不用過份擔心。

關於中共：

根據「五大訴求，缺一不可」，香港人的最大公因數當然是爭取「自治」而非「獨立」，但中共永遠會嘗試定性香港抗爭為獨立和分裂運動。

如我從不會被香港政圈中人視為本土派和獨派，亦從未主張香港獨立，但中共外交部國台辦文匯大公，還是天天會定性我為「港獨頭目」（？）。

所以我想強調所謂「唔好比位人地入」和「唔好令中共有證據」根本只是我們一廂情願，無論香港人怎樣解釋，「中共要有位入你」都從來不需要實質理由和證據的。

實情，中共指控香港有人從事分裂運動，也長達好幾年時間，而香港亦的確有政治人物主張港獨，亦有人明確支持加泰羅尼亞獨立，#但我覺得大家無須低估各國元首國會議員及其幕僚的判斷能力。國際社會知悉香港有人抱有此等主張，但仍在過去數個月給予香港抗爭不少支持。

關於香港人：

到底乜野叫做節外生枝？當香港抗爭者被警察射盲，我地就嗌黑警還眼，咁點解加泰抗爭者同樣被警察射盲，我地會講得出口話「節外生枝」？

香港五大訴求爭取普選，加泰自決爭取獨立，兩者訴求當然與別不同，但既然大家同樣面對警察暴力和政治審訊，在支持普世人權價值的框架下，給予聲援又有何不可？

支持加泰自決和獨立與否，各人可能會有不同想法和理解，但我想「呼籲西班牙政府和平處理加泰示威」、「譴責西班牙警察暴力對待示威者」、「沒有人應該單因政見而被判監」此三點主張實在相當合情合理。

參與港人撐加泰人權自由集會與否，仍屬個人決定，但這真的不是與加獨扣不扣上關係的問題，而是兩地同樣面對警察暴力，我們怎可能有割席的餘地？

最後想講一句，明唔明點解有時好似爭取國際社會支持咁難，就係因為其他國家都會有人話「我地顧掂自己國家先啦唔好節外生枝」。

民主、人權、自由係普世價值，香港人不應該予取予攜，覺得自己因為係國際城市，人哋就老奉咁一定要支持香港，但其他地方抗爭水深火熱之際，就明哲保身。

唔係話我地講兩句會令人地嘅抗爭形勢逆轉，但國際連結其實真係唔係只係搵人哋支持，亦都要連結人哋嘅公民社會同抗爭前線，呢個都係普世價值嘅實踐。

連著名左膠gif都識咁講，好心你地班傻閪連登冷氣軍師就收皮啦，到2019年仲驚比藉口中共xxx，驚美國xxx，你當人地senator好似你班傻閪咁撚弱智咩。你而家爭取五大訴求定爭奶美國鞋底呀？

話唔好支持加泰爭取民主自由嗰班自私撚返屋企食屎啦屌你老母

1/10

2/10

推

3/10

4/10

5/10

They showed solidarity to us, yet we turn our back on them

香港政府已經開始為區議會選舉做部署，大家再忽略區選，下場就慘過食屎

6/10

除低面罩，原來都係自私精，忘恩負義之徒

此post冇討論價值，負評上頁，謝謝

如果我地失去左義氣，風骨，我地將來仲可以用咩黎建立香港？

Cc台：g鋒冇政治智慧 係五毛 豬隊友

班撚樣之前仲笑lbj為利益 點知冇幾耐班友就全部變晒lbj

點解唔可以全球抵抗極權既示威者一齊聲援
加泰條民高貴d?

命

光環好重要
-連登左膠

不如你自己搞個全球抵抗極權集會?

淨搞加泰根本就on9 人地舉枝旗仔就要手足承受比狗咬風險出黎集會？咁同某部分見到警蛆稍為有禮貌少少就拍掌歡呼既傻西有咩分別 真係咁鍾意呃撚含？再唔講加泰都係見香港有國際高度關注都舉枝旗仔諗住分一杯羹博外國關注埋佢地

不了 無興趣學大愛撚利用手足既血拎光環

咁點解唔可以撐曬全部國家先？

[可唔可以大和解］加泰搞手 全香港人求下你

冇話唔可以，我而家係講緊有班自私撚叫人唔好支持加泰

你又叫人搞全球一齊聲援
叫你搞又話人拎光環
你精神分裂呀?

我既意思係 既然咁撚中意拎光環 聲援全球光環肯定大過淨聲援加泰 唔明搞手乜心態

全球一齊聲援我支持 淨聲援加泰我唔支持 咁算唔算自私撚

Solomon一定係鬼
睇下Solomon點講再用下你個死人腦諗下先啦

又叫人搞，自己又唔搞，得個up字

再者，其實係外國眼中，你地只係別國一個小城市，咁點解要支持你？因為你爭取緊自由民主，係因為普世價值。咁而家到加泰爭取，點解又會變左「分一杯羹」？咪因爲你偽善，因為你自我中心，因為你雙重標準囉傻閪

以上post／tweet比當Solomon係金科玉律嘅造神份子

屌晒全部HKAA老母

加泰親共喎🇨🇳

Soloman做撚左大台？佢講任何野都奉為聖旨？人地gif做左幾年遊說工作你信邊個？

點解要支持香港？因為香港既地位可以幫佢地對付支那 如果真係因為普世價值新疆印尼點解無人理？大愛撚真係幼稚

加泰係撚爭取民主自由 佢地爭取既係獨立

佢地係自己抗爭時扯香港旗 擺明就拖香港落水 唔見佢地扯印尼黎巴嫩既旗？

加泰9成人支持獨立，仲唔係民主自由?

你估得美國人支持香港咩
咁歐洲/澳洲/南美 etc.既人支持係咪因爲可以對付支那呀？同埋係講緊各國普通市民既支持，係黎自道德感召，定你覺得因為「可以幫到市民對付支那」

樓主你最後嗰句係敗筆

香港人冇戰鬥意識, 係戰場講大愛, 頂
睇下你平反64平左30年結果64係香港上演, 自己人被打壓被流血被犧牲,正義還未係自己土地上得以伸張下 仲要不惜分化同模糊焦點都要踩埋其他國家. 已經唔講支持加泰是否正確, 單從件事挑起既內部矛盾已經要STOP, 究竟係乜野原因, 咁重要, 要不顧公投結果,坐視撕裂都一定要而家水深火熱時搞?

新疆呢？西藏？ 印尼？智利？

好快就會有人嚟叫你自己搞㗎啦

NBA同暴雪引起美國關注 係因為佢地意識到支那有意蠶食佢地本土既言論自由 所以當然反共同支持香港 每個地方尤其澳洲歐洲都比支那殖民化 反共是大勢

已經有大愛撚叫緊 我根本就唔會去呢d左膠活動晒時間

未見個有個地方會on9到自己都未搞掂就因為人地扯下旗就幫人搞個聲援集會

Push

藍絲: 你搞港獨喎，點撐你?

集個會有幾難，有咩問題，起碼展示到你既立場，講到好似出兵咁

屌下人老母自己開心d

每次出黎都有手足比狗咬 點解唔專注返自己地方 光環真係咁重要 人血饅頭真係咁好食？為支持香港既活動而被捕非常值得同情 為其他地方有必要做撚到咁既地步？

因為出席聲援加泰而被捕 被打 叫on9!

集會=比狗咬？

咁自私同藍絲有乜分別

你又知一定會發生？冇發生你係咪道歉先？你咁 叫先知

有邊次出黎無人比狗咬過？人權法有不反都有人被咬啦 你訓醒未？

本性難移
成班社運新手當泛民神咁拜
我個人好簡單
政府有不反對通知書, 我就唔去

仲有去唔去都係個人選擇黎啫

香港警蛆會咬人唔係常態咩 調返轉咁如果加泰集會對香港帶來負面影響 你班極力鼓吹人地去既大愛左膠又點先？有發生你地係咪會集體切腹謝罪

請呼籲其他人都唔好去

以為係咩中立分析
點知又係屌尻人自私既傻尻
擺3000被捕義士同唔知死左幾多個既烈士上賭檯就唔係自私

咁撚淆你咪以後咪撚出囉，有班人而家有義氣，叫完國際支持自己咪支持返人。咁咪唔會做雙重標準偽善撚囉，即係你喱d呀

去集會=擺人上賭枱？你睇下篇野講乜先啦，講人地外國政客冇你地諗野咁撚on9呀

如果唔聲援晒全部被壓迫既示威者 單單只聲援班舉過一枝抽氣扇旗既加泰 又何嘗唔係偽善既一種？

細心一想，其實支共出盡奶力，抹黑加泰集會，是因為加泰人的苦難，與香港人十分相似：中央否定地方自決，政治問題法律打壓，重判反抗領袖，中央接管地方政府，黑警以暴製亂。
打擊香港人聲援加泰人，就等於打擊香港人反抗支那。

黃之峰同solomon yue邊個更熟悉外國政局不言而喻

每次班法案撚都會比gphone打到面腫
好撚好笑
上次屌裝修又係咁
究竟法案撚塊面要有幾腫

法案撚名言：國際社會就係唔支持加泰啊
唔支持加泰係普世價值
仲有冇

咁你以後咪撚叫人STAND WITH HK啦
個個國家都有自身問題 點解唔專注返自己地方先

咁係因為佢了解完個目的 不見得全世界都會知 好多人淨睇表面囉 佢作為一個美國人 睇完第一個反應係唔應該 就表明左好多外國好表面上會點睇呢個集會

其實你同蝗啲思想咪一樣
佢地都覺得香港本身有民主自由
人地比人剝削哂啦撚屌

咁你摺撚埋啦
Gphone打到你塊面好響

佢地會唔會有人on9到因為聲援香港被捕都在所不惜 總括而言 絕對唔會同情因為去加泰集會比狗咬既人

支那人消息咁封閉 對香港有誤解 香港偽民主偽自由 加泰純粹唔想養西班牙